Ubuntu installation

1 - Donwload da imagem do Ubuntu 12.04.4LTS 64 bits no sitio http://www.ubuntu.com/download/desktop/
2 - Criação de uma máquina virtual na ferramenta Virtual Box 4.3.12-93733.
3 - Instalação do Ubuntu. Configurações por defeito sem atualizações.

Nagios installation

1 	- Use visudo to edit the sudoers list:
	  add the following line:
﻿	
		nagios ALL=(ALL) NOPASSWD: ALL

2 - Download do código fonte do nagios
3 - Download do compilador gcc, necessário para a compilação do código fonte do nagios


JMX installation

1 - Donwload java